WaveUp — приложение для того, чтобы <i>разбудить ваш смартфон</i> - включить экран, используя датчик приближения. Например, когда вы достаете телефон из кармана, открываете крышку чехла или <i>проводите рукой</i> над датчиком приближения.

Я разработал это приложение потому, что хотел обойтись без нажатий на кнопку включения просто для того, чтобы посмотреть время - что я делаю довольно часто. Существуют другие приложения которые делают то же самое, и даже больше. Я вдохновлялся Gravity Screen On/Off. <b>Отличное</b> приложение. Однако, я большой фанат программ с открытым исходным кодом, и стараюсь устанавливать свободное ПО на свой телефон, когда могу. Я не нашёл такого приложения с открытыми исходниками и просто написал его сам. Если интересно вот ссылка на исходники:
https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up 

Проведите рукой над датчиком приближения, чтобы включить экран. Это <i>режим "взмаха"</i>. Можно выключить его в настройках, если есть проблемы со случайными включениями.

Так же, приложение способно включить экран смартфона, когда вы достанете его из кармана или сумки. Функция называется <i>режим "кармана"</i>, и так же может быть отключена в настройках.

Оба эти режима включены по умолчанию.

Ещё приложение умеет выключать экран, если накрыть датчик приближения на секунду (время настраивается). У этого режима нет особого названия, но в настройках он есть. По умолчанию выключено.

Для тех, кто не слышал о датчике приближения: это такая мелкая штука,  где ухо прикладывается к телефону во время разговора. Увидеть его обычно невозможно, но он отвечает за выключение экрана во время разговора.

<b>Удаление</b>

Это приложение использует разрешение Администратор устройства и его нельзя удалить как обычно. 

Чтобы его удалить, откройте приложение и воспользуйтесь кнопкой "Удалить WakeUp" в конце меню.

<b>Известные проблемы</b>

К сожалению, некоторые смартфоны держат процессор включенным, пока используется датчик приближения. Так называемый <i>wake lock</i>. Это ведёт к быстрому расходу батареи. Это не моя вина и я ничего не могу поделать с этим. Остальные телефоны нормально уходят в сон, когда экран выключен, но датчик опрашивается. В таком случае разряд батареи почти нулевой.

<b>Требуемые Android разрешения</b>

▸ WAKE_LOCK чтобы включать экран.
▸ USES_POLICY_FORCE_LOCK чтобы заблокировать устройство
▸ RECEIVE_BOOT_COMPLETED для автостарта после перезагрузки
▸ READ_PHONE_STATE приостановить работу на время звонка

<b>Заметки</b>

Это моё первое приложение, остерегайтесь багов!

Так же это мой первый вклад в мир открытого ПО. Наконец-то!

Буду рад отзывам, предложениям и помощи в каком-либо виде!

Спасибо за прочтение!

Открытое ПО рулит!!!

<b>Переводы</b>

Будет очень круто, если вы поможете перевести WaveUp на ваш язык.
Вы можете помочь в переводе приложения на Transifex в двух проектах: https://www.transifex.com/juanitobananas/waveup/ и https://www.transifex.com/juanitobananas/libcommon/.

<b>Благодарности</b>

Особое спасибо:

По ссылке: https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up/#acknowledgments